\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\author{Hélio Giroto}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\graphicspath{ {./prints/} }
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

% FONTES:
\usefonttheme{professionalfonts}  % using non standard fonts for beamer
\usefonttheme{serif}              % default family is serif
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Liberation Serif}


\begin{document}

\setbeamercolor{background canvas}{bg=yellow!40}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% SLIDE 1 
\begin{frame}
	  \frametitle{}
	  \framesubtitle{}
	  \centering
{\LARGE   A PROTEÇÃO SOBRE ISRAEL}\\
 {\LARGE ATÉ A ABERTURA DOS SELOS}\\
		\vspace{.5cm}
	Mas não é Deus quem defende a Israel? Sim. Mas como está escrito:\\
	\textbf{``Deus está entre aqueles que me ajudam"} (Sl 118:7). \\
			\vspace{.5cm}
	Assim como o diabo opera através de pessoas,\\
	Deus que é Espírito, também opera através de pessoas. \\
			\vspace{.5cm}
	{\small Lembrando que Ele é conhecido como: O Senhor dos Exércitos!}\\
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% SLIDE 2
\begin{frame}
	  \frametitle{}
	  \framesubtitle{}
	  \centering
	  {\large COMO ESTARÁ ISRAEL}\\
	  {\large \underline{ANTES} DA ABERTURA DOS SELOS DO APOCALIPSE?}\\
	  		\vspace{.3cm}
		Em Ezequiel cap. 38 e 39 nos é mostrado um tempo \textbf{anterior ao início da Tribulação}, quando Israel terá que enfrentar uma das mais terríveis guerras.\\
		\vspace{.3cm}
	Nesta época, as Escrituras mostram claramente que Israel estará:\\
    \begin{itemize}
    \scriptsize {
	      \item Gozando de prosperidade e bens (38:12),\\
	      \item Estará em repouso e habitando seguro, ``sem ferrolhos nem portas" (38:11),\\
	      \item Será protegido por outras nações (38:13) e terá segurança (38:14), \\
	      \item Terá muito ouro e prata que despertará a cobiça de nações inimigas (38:13). \\
        \item	Após esta guerra, Israel estará armado por 7 anos (39:9)*. \\
	    }
    \end{itemize}
	\textit{{\small *Dando a entender que a partir disso, Israel terá que se virar sozinho.}}\\
	\vspace{.3cm}
	Considerando que o Senhor Jesus retorna visivelmente, ao fim da Tribulação, e que só a partir daí, é que haverá \textbf{um desarmamento de Israel} (compare Joel 3:10 com Isaías 2:4), concluímos \textbf{que esta guerra}, em que Israel fica armado por 7 anos, se dará \textbf{antes} dos 7 anos da Tribulação.
	\end{frame}




\begin{frame}
	  \frametitle{}
	  \framesubtitle{}
	  \centering
		{\large Por tanto, a tendência é que, \textit{em nossos tempos atuais}, a nação de Israel continue gozando de \textbf{proteção internacional} e prospere muito. Juntamente com aqueles que são seus aliados!} \\
		\vspace{.5cm}
	Pois, sabemos também que aqueles que abençoam a Israel são abençoados, e isso foi decretado por Deus desde que Ele escolheu a Abraão.\\
	\vspace{.5cm} 
	Ver Gn 12:3; Gn 18:18; Gn 22:18; Gn 26:4; Gn 28:14.\\
	\end{frame}
	
	



\begin{frame}
	  \frametitle{}
	  \framesubtitle{}
	  \centering
	  {\Large E SOBRE A IGREJA, COMO ELA ESTARÁ?}\\
    O Senhor Jesus profetizou o mesmo cenário para a Igreja\\
    nos tempos que antecederiam \textbf{o Arrebatamento}: \\
			\vspace{.5cm}
	O mundo (pelo menos uma boa parte dele) estaria gozando de prosperidade tal como foi nos dias de Ló em Sodoma:
	\textit{``Compravam, vendiam, plantavam e edificavam".}\\
	Ou seja, não havia crise financeira em Sodoma.\\
	\vspace{.5cm}
	Embora essa profecia nos trate de alertar sobre os perigos de uma vida alienada de Deus, \textbf{\textbf{ela não deixa de ``desenhar o cenário exato"}} dos momentos decisivos que antecedem o Arrebatamento da Igreja.\\ 
		\vspace{.5cm}
	A prosperidade tem sua responsabilidade e certamente é perigosa para muitos. \\
	Porém, se você quer saber como serão os dias anteriores à Tribulação, este é o cenário descrito por Jesus:\\
	\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
  \centering
\textbf{``Como também da mesma maneira aconteceu nos dias de Ló:\\Comiam, bebiam, compravam, vendiam, plantavam e edificavam;\\ Mas no dia em que \underline{Ló saiu de Sodoma}\\choveu do céu fogo e enxofre, e os consumiu a todos.\\ 
Assim será no dia em que o Filho do homem se há de manifestar." (Lc 17:28-30)}\\
\vspace{.5cm}
	O mundo antes da manifestação de Cristo no arrebatamento (quando Ele vem nas nuvens para levar uns e deixar outros), estará desfrutando de grandes riquezas tal como na época de Sodoma: \textit{Compravam, vendiam, plantavam, edificavam.} \\
	\vspace{.5cm}
\textbf{	Entretanto, a vida de um justo nos dias de Ló e de Noé era de muitas turbulências.}\\
\textit{``Perece o justo, e não há quem se impressione com isso; e os homens piedosos são \underline{arrebatados} sem que alguém considere nesse fato; pois o justo é \underline{levado} antes que venha o mal"} (Isaías 57:1, ARA).
\end{frame}


\begin{frame}
	  \frametitle{}
	  \framesubtitle{}
	  \centering
	  {\Large A CONFIRMAÇÃO EM APOCALIPSE}\\
		\vspace{.5cm}	  
{\small 		O mesmo se percebe em Apocalipse quando se fala da Igreja em Laodicéia: A fase final da Igreja neste mundo também seria perigosa para alguns já que é uma época em que a Igreja de um modo geral estaria gozando de prosperidade e sem perseguições generalizadas (\textbf{globalizadas}):}\\
		\vspace{.5cm}	  
\textbf{``Laodicéia... Como dizes: Rico sou, e estou enriquecido, e de nada tenho falta; e não sabes que és um desgraçado, e miserável, e pobre, e cego, e nu"} (Ap 3:14-22)\\
	\end{frame}


\begin{frame}
	  \frametitle{}
	  \framesubtitle{}
	  \centering
{\small 		Mas a prosperidade não é má? \\Não, em si ela não é má. O que é mau é o coração dos homens!\\ \textbf{Quem foi fiel no pouco será fiel no muito}! \\ \vspace{.5cm} Temos, sim, ao chegar tempos de prosperidade,\\ que guardar nosso coração, porque em tudo somos provados:}\\
		\vspace{.5cm}	  
		\textbf{``Guarda-te para que não... digas no teu coração:\\ \textit{`A minha força, e a fortaleza da minha mão, me adquiriu este poder.'}\\
Antes te lembrarás do SENHOR teu Deus, \\que Ele é o que te dá força para adquirires riqueza"} \\(Dt 8:11-18)  
\end{frame}


\begin{frame}

\begin{center}
{\LARGE MAS A IGREJA BRASILEIRA}\\
{\LARGE NÃO SOFRERÁ JUÍZO DA PARTE DE DEUS??}\\
\vspace{.5cm}
\textbf{No A.T. os juízos proféticos às nações só eram destinados a:}
\vspace{.2cm}
\begin{itemize}
  \item Nações apóstatas;
  \item Nações que rejeitaram a Mensagem/mensageiro de Deus;
  \item Nações que perseguiram a Israel;
\end{itemize}
\vspace{.3cm}
Quando diz que ``o Juízo começa pela Casa de Deus" é justamente porque o\\
julgamento da Igreja se dará ANTES do Juízo Final!\\
\end{center}

\begin{small}
- O Juízo da Igreja e dos salvos é com o Filho no Tribunal de Cristo, (Bema): Rm 14:10; 2 Co 5:10.\\
- O Juízo Final é perante o Pai, sem o Advogado, e nele só estarão os perdidos: Ap 20:11-15.\\
\end{small}

\centering
\vspace{.3cm}
\textbf{NUNCA a Noiva do Cordeiro será repreendida com/diante o mundo! (1 Co 11:32)}
\end{frame}

\begin{frame}
\centering
	  \frametitle{}
	  \framesubtitle{}

Ver o estudo:\\
\vspace{1cm}
{\Large \textbf{QUANDO E POR QUE JESUS VOLTARÁ?}}\\
\vspace{.3cm}
\textit{\href{https://heliogiroto.wordpress.com/2020/08/03/quando-e-por-que-jesus-voltara/}{https://heliogiroto.wordpress.com/2020/08/03/quando-e-por-que-jesus-voltara/}}
  
\end{frame}



\end{document}
